---
title: 'wallabag 2.1 : imports asynchrones, gestion des utilisateurs, etc.'
date: '03-10-2016 13:00'
publish_date: '03-10-2016 13:00'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - wallabag
---

Aujourd'hui est un grand jour pour wallabag : il y a trois ans tout juste, [nous sortions la version 1.0.0 de poche](https://www.wallabag.org/blog/2013/10/03/117), [il y a six mois](https://www.wallabag.org/blog/2016/04/03/wallabag-v2), c'était la 2.0.0 et aujourd'hui, [c'est la **2.1.0**](https://www.wallabag.org/blog/2016/10/03/wallabag-21).

Je ne vais pas copier / coller / traduire l'article publié sur le blog du projet, mais parmi les principales nouveautés, on a : 

* la possibilité d'importer depuis Pocket / Readability / Instapaper et les favoris Chrome et Firefox. Le tout en asynchrone avec Redis ou RabbitMQ pour éviter de faire tomber votre serveur avec des milliers d'articles. 
* une gestion d'utilisateurs : pratique pour ajouter / modifier / supprimer des utilisateurs sur votre instance de wallabag. 
* le partage public d'un article 
* une nouvelle version de l'appli Android 

Lisez le billet de blog (en anglais) ici [https://www.wallabag.org/blog/2016/10/03/wallabag-21](https://www.wallabag.org/blog/2016/10/03/wallabag-21) pour avoir toutes les infos. 

Un énorme merci à Thomas et Jérémy pour tout le travail fourni sur cette superbe version <3 ! 